\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{alltt, fancyvrb, url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{listings}
\usepackage[italian]{cleveref}
\usepackage{acronym}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{pgfplots}

\pgfplotsset{compat=1.18}

\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}

\sloppy
\setlength{\parindent}{0pt}

\title{\textbf{Sistema di reporting}}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\newpage

Le informazioni per il sistema di reporting vengono aggiornate con cadenza settimanale, il lunedì mattina alle 9:30.
Tuttavia, ogni membro del team aggiorna le informazioni relative ai propri task (ore impiegate e funzionalità
completate) in maniera continuativa, in modo che dalla Kanban board sia sempre possibile vedere lo stato di avanzamento
del progetto. Inoltre, in questo modo il Gantt chart viene aggiornato in maniera automatica, mostrando le percentuali
di completamento dei task. \\
I costi vengono monitorati durante l'intero ciclo di vita del progetto, in modo da tenere sotto controllo il budget e
il cash flow. Quindi, settimanalmente vengono redatti dei report sui costi effettivi ed il loro confronto con i costi
stimati.

\section{Cumulative reports}
Nella \cref{fig:cumulative-report} mostriamo un esempio di report cumulativo, effettuato dopo 6 mesi dall'inizio del
progetto. Lo scostamento rispetto alla schedula, se positivo indica un ritardo, altrimenti un anticipo.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            width=12cm,
            height=8cm,
            xmin=0, xmax=9,
            ymin=-3.5, ymax=3.5,
            xtick={1,...,9},
            ytick={-3,-2,-1,0,1,2,3},
            grid=major,
            xlabel={Mese},
            ylabel={Scostamento da schedula},
        ]
            \addplot[
                black,
                thick
            ] coordinates {
                (0,0) (9,0)
            };
            \addplot[
                only marks,
                mark=*,
            ]
            coordinates {
                (0,0)
                (1,0.3)
                (2,0)
                (3,-0.5)
                (4,-0.8)
                (5,-1)
                (6,-0.5)
            };
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Cumulative report di 6 mesi}
    \label{fig:cumulative-report}
\end{figure}

\section{Exception reports}
Nella \cref{fig:cumulative-report} si può notare come nel primo mese di lavoro il progetto abbia accumulato un lieve
ritardo, probabilmente dovuto ad una sottostima del tempo di startup necessario. Successivamente, è stato recuperato il
ritardo accumulato, arrivando ad essere in anticipo rispetto alla schedula. \\
Tra il quinto e il sesto mese, si nota un nuovo ritardo, dovuto ad un problema nell'aggiornamento del software delle
colonnine di ricarica, che ha richiesto più tempo del previsto; dato che il problema è stato compreso, per i prossimi
aggiornamenti non ci si aspetta che si verifichi nuovamente. Pertanto, non è necessario intraprendere misure
correttive, considerando anche il fatto che complessivamente il progetto è in anticipo rispetto alla schedula.

\section{Issues Log}
Tutti i problemi riscontrati durante lo sviluppo del progetto vengono registrati in un \textit{Issues Log}, in cui ogni
problema viene descritto con il seguente schema:
\begin{itemize}
    \item ID del problema;
    \item data in cui il problema è stato riscontrato;
    \item descrizione del problema;
    \item descrizione dell'impatto del problema sul progetto, se non sarà risolto;
    \item definizione del proprietario del problema;
    \item azione che deve essere intrapresa per risolvere il problema;
    \item stato attuale del problema;
    \item esito della risoluzione del problema.
\end{itemize}
Il documento viene aggiornato a seguito di un \textit{Problem Management Meeting}.
Nella \cref{tab:issues-log} mostriamo un esempio di \textit{Issues Log}, in cui viene riportato un problema riscontrato.

\begin{table}[!htb]
    \centering
    \makebox[\textwidth][c]{
    \begin{tabular}{|p{0.05\linewidth}|p{0.15\linewidth}|p{0.2\linewidth}|p{0.1\linewidth}|p{0.15\linewidth}|p{0.15\linewidth}|p{0.1\linewidth}|p{0.1\linewidth}|}
        \hline
        ID & Data & Descrizione & Impatto & Proprietario & Azione & Stato & Esito \\ \hline
        1 & 23/06/2026 & Problema nell'aggiornamento del software delle colonnine di ricarica dovuto ad una tecnologia obsoleta & Ritardo nella durata del progetto &
        Senior Developer 1 - Backend & Sostituzione della tecnologia obsoleta con una più moderna & Risolto & Risolto con successo \\ \hline
    \end{tabular}
    }
    \caption{Esempio di \textit{Issues Log}}
    \label{tab:issues-log}
\end{table}

\section{Scope Bank}
In fase di planning è stata stabilita una \textit{Scope Bank} pari al 10\% del tempo totale stimato per il
completamento del progetto. Seguendo la nostra strategia di \textit{Problem Escalation}, in caso di problemi o ritardi,
accediamo alla \textit{Scope Bank}, mantenendo se possibile la questione interna; altrimenti, si coinvolge il senior
management per ottenere più risorse, e solo come ultima opzione si contatta il cliente, per contrattare un'estensione
della schedula o modifiche dello scope. \\
La \textit{Scope Bank} viene aggiornata ogni volta che viene approvato un cambiamento dello scope, o quando viene
utilizzata per risolvere un problema, a seguito di un \textit{Problem Management Meeting}.

\end{document}